【反抺黑】大埔太和邨居民發片 譴責警方亂加罪名

警方在今日下午的例行記者會，指近日的「暴力示威活動」影響警民關係，部分市民對警方「好有情緒」，影響警方緊急服務，舉例星期日晚在大埔太和邨，警方處理一宗自殺案時，居民質疑警方為何可以進入屋苑，有人辱罵警方，不斷開關升降機門妨礙警察，高峰期有 5、60 人包圍警車，並播出一小段警員被罵和有人用鐳射筆照射警車的片段。

但有太和邨居民在網上發布當日的閉路電視和居民拍的片段，強烈譴責警方斷章取義，「用一小段影片欺瞞香港市民」，嚴重影響街坊聲譽，「對於香港警察的工作我們尊重，但對於街坊被惡意抺黑，胡亂強加罪名，我們一定會根據事實的真相發聲，絕不啞忍」。

有太和邨居民群組晚上在 fb 上載片段，指取得業主立案法團同意，公開當日閉路電視片段和街坊拍攝片段，片段顯示警員和消防一同乘坐電梯，順利到達事發樓層，未見有人開關升降機門阻礙，片段之後解釋，警方離開時未有出示委任證和登記，所以街坊要求他們按既定程序登記，街坊之後尾隨警員到警車指罵，原因是警方拒絕登記和出示委任證，最終警員登上警車離開，當時附近居都站在行人路上，未有堵路亦無人包圍警車。

他們認為片段反映，事實和警方在記者會上的敍述完全，強烈譴責警方斷章取義；又指居民因 721 元席、85 北角和荃灣黑社會打人事件而人心惶惶，擔心有黑社會冒充警察，進入屋苑攻擊平民，結果令市民情緒激動，希望警方盡快拘捕黑社會疑犯，否則各區市民情緒難以平伏，警民衝突難以避免。

警察公共關係科總警司謝振中下午在記者會上，亦指星期一凌晨，有警車經過上水港鐵站時，被人從天橋上掟水彈，在西區一個屋苑執法亦被居民阻撓，謝振中指香港一直是亞洲以至全世界，其中一個最安全城市，「點解安全，係因為有 3 萬個盡忠職守警員，日以繼夜執法，同埋有廣大市民大眾配合支持」；部分市民的不滿將阻撓警方緊急救援服務。

被問及警方是否怪責市民，警民關係惡劣警方是否有責任，謝振中「過去警隊絕對係世上其中一個最出色警隊」，香港罪案率低，但法治不是單靠警方能做到，需要市民配合和守法。

FB有片：

垃圾黑警！

推

推爆佢

記得睇FB條片

請大家入機場前備戰、坐公共交通前就要上裝
防cctv 因為會有機會好似今日咁打狗救手足
口罩、帽，仲有耳仔
全黑衣服、飲水、食野請小心

一定要睇片！！！

PUS

推
警記者會抺黑居民
僅發放部分片段 混淆視聽